# ライセンスのための表記

```
このコンテンツはコードキャンプ株式会社により作成され、Creative Commons BY-SA 4.0により公開されています。
https://codecamp.jp/
```

# 5. Eclipse PDT の導入

＊ 以降、Eclipeで統一

## 5-1. Eclipse のインストール

ダウンロードしたEclipseのzipを解凍しましょう。  
解凍後は、Eclipseをアプリケーションにコピーします。

## 5-2. Eclipseの初回実行

初回起動時には `workspace` の設定を求められます。  
先ほど作成したworkspaceをフルパスで指定して、 `この選択をデフォルトとして使用し、...` にチェックを入れて `起動` ボタンを押します。

## 5-3. プロジェクトの作成

下記手順でプロジェクトを作成します。

1. 画面左側の `プロジェクト・エクスプローラー` を右クリック
1. `新規 -> プロジェクト` を選択
1. `ウィザードを選択` 画面で `PHP プロジェクト` を選択して `次へ >` を押す
1. `PHP プロジェクトの作成`画面で下記の通り入力
   - プロジェクト名: hands-on
   - PHP バージョン: 7.2を選択
   - その他の項目: デフォルトのまま

## 5-4. phpのファイルを追加

下記手順でphpファイルを作成します。

1. 画面左側の `プロジェクト・エクスプローラー` で、 `hands-on -> src -> www -> html` とディレクトリを展開
1. `html` ディレクトリを右クリック
1. `新規 -> PHP ファイル` を選択
1. ファイル名に `phpinfo.php` を指定
1. 下記２行を記述して保存

```php
<?php
phpinfo();
```

作業が完了したら、下記にアクセスしましょう。  
[http://dev.example.com/phpinfo.php](http://dev.example.com/phpinfo.php)

実行中のPHPの設定一覧が表示されます。
